有冇人覺得台語好得意

例如最個集眼球中央電視台咁
有冇人到底「卡媽呢」係點解好撚得意
仲有5:00視網膜戈句台語又係點解？

台妹仲得意

到底台語難定廣東話難
我一個字都聽唔明但係覺得好得意

我都中意台語，會簡d中意既台劇黎煲，其實台語同廣東話都有幾分似，幾得意

卡馬呢=係咁㗎咩？
5:00嗰句直譯係「我聽你在唱歌」，即係話對方亂up

好鐘意聽台語歌

但發覺就咁聽 冇字幕真係唔知講緊咩

pin!

我都好想學講

淨係識三小

我仲以為係「我挑你個粗瓜啦」
雖然差天共地但係都get到佢係鬧緊人

點解可以咁好笑
係台語本身得意，定係眼網膜本人演譯得好？

台語=閩南話+日文
就好似
香港粵語=廣州粵語+英文

有句好似話係男嘅 叫（渣波）

啊你是在共三小！
呢句都成日聽到！

正確應該係 "甘阿捏"

台語真係好有趣

查某

係「甘安捏？」
意思係「真係咁？」

唔覺得意

福建佬既我 識聽 識講少少

香港人識講台語請
申入藉台灣應該要加分
要求香菜英文總統正視

哭驚冷！

全個世界都知你係乜野啦，公車

巴打屋企有件台灣婆？

有時會睇唔明一兩句歌詞

眼球有集教台語嘅好正!!!

好想學但係好難

我係有時會睇得明一兩句歌詞

好想同眼肉芽瘋狂學台語

both
我係臺灣人都覺得廣東話好得意呀

你係臺灣人
覺得連登點？有冇覺得連登好多痴線佬？

學術台有啲書單同埋高汁哲撚post好正
網路世界不嬲都係咁 ptt都好多癡線佬啦

台語當然真趣味，趕緊來學

就算識廣東話，學台語有啲位都好kick
台語本身個文讀白讀系統係勁之煩
例如 人=lang; 人生=jin sin

(渣波)係女嘅
(打波)先係男嘅

閩語文白二讀嘅情況，等於日本語嘅訓讀與音讀
例如 赤
訓讀 係 aka
音讀 係 seki

韓語、越南語、壯語好多字都係咁

渣麼=女

我福建撚係咁講

係
廣東話、客家話都無台語咁癲
有啲熟語係兩個音齊齊用

台語係
查埔= tsa poo = 男
查某= tsa bóo = 女

靠北 係大陸定台灣成日聽到

正確叫法，係叫哭爸，靠即係喊，北即係爸
類似我地廣東話，死老豆咁既款，後期佢地拎左黎形容d人，專門找麻煩事

另外仲有一個叫靠腰，其實係叫哭夭
，即係話人小朋友好細個就夭壽，哭哭啼啼，現代就類似我地形容人地成日係到”腎”，自怨自哎，把口講唔停，麻撚煩

我都覺 抗嘎抗嘎欸欸龍災阿阿

其實已經開始有d失傳，就算老一輩用台語講到比較深入d既詞，或者形容深入d既事，都要用返國語講先表達得到，做唔到全程可以用台語形容，喱個就係當年國民黨滅語言，帶黎既後遺症

識閩南話但聽唔明佢地啲台語...

主要睇講嘢
個人個樣
北角啲哭見佬 就唔得意了

我夠識講啦fuking話

「fu建人出來」（無人理）

大陸佬成日都 “哇噻”。
如果照字面譯根本出唔到街。

用外語嘅詞彙唔等於兩個語言嘅混合

哇屌 咁解？

“我” “吊”

「塞」sai 係台語「屎」既讀音

哇 係 我 唔記得添

好難聽

係「使」 啫係屌
「哇」係我
如果你解作屎 根本就唔同
應該係我使=我屌

福建話同台語係咪唔一樣

我理解係溝通到。 係唔係一樣就唔肯定。

閔南話=台語好似係

啲台灣人好得意，同老個啲傾計會台語國語一齊用

呢首歌好正

茄子蛋

恁攏了嘎我會掩崁我的嫩假

依家台語主要係漳泉濫(漳州音溝泉州音) 同廈門嘅閩南話好似

宜蘭地區就會偏漳音而中北部沿岸例如鹿港就會偏泉音

都係閩南語嘅一種 只係隨住年代變化兩地嘅讀音有所不同

台灣受過日本統治 台語會引用一啲日語借詞 福建嘅閩南話受普通話影響多啲

福建唔係只有閩南話 叫閩南話做福建話係南洋華人約定俗成嘅叫法

「Hu建人出來」

閩語係脫胎自上古同中古漢語
讀音句法早就自成一格 所以福建嘅語言喺唐宋就已經同中原唔同 唐宋以後嘅讀書人為咗去學中原音韻 就模仿當時官話標準讀音發明出文讀 去區別日常生活講嘢嘅白讀音 所以變咗日常交流同讀詩詞/文章會用兩套截然不同嘅讀音 由於閩南地理位置比其他閩語封閉 所以可以同時保留文白二讀兩套系統

至於粵客基本上係同源 係由中古漢語演變出嚟 所以冇必要發明一套新系統嘅文讀方法 所以訓讀同白讀相差唔大

受教
換言之閩南話比起粵客更存古？

閩語來源自上古漢語係其中一派嘅講法 諸如Jerry Lee Norman 王力等人認為閩語係源自古代吳語(百越語同上古漢語作底層) 再經過時間演變而成

但如果要講邊種漢語存古 就要用比較語言學去睇 例如聲母 韻母 聲調 發音方法 用詞等等 而且語言會演變同融合

例如普通話已經冇咗嘅入聲字 (p,t,k 收尾嘅音) 粵語同客語保存得比較好 部分入聲字喺閩南語白讀音入面變咗做輕聲收音(h 收尾)
例如石(閩: tsioh/粵: sek/客:sag)
活(閩: uah/粵:wut /客: fad)
血(閩: hueh/粵:hyut/客: hiad)

你本身識唔識得講客家話？
自己都想學，唔知有咩門路

邊度學好

台語歌
去博客來搵吓，都幾多台語教材

客家話唔似粵語同閩南咁有統一腔調
每個地方嘅客家話都唔同 影響力同分布最多嘅係惠陽腔同梅縣腔 當然仲有其他口音

惠陽腔: 香港本地客家人/深圳/惠州/馬來西亞(特別喺沙巴)/中南美洲(主要蘇里南/牙買加)
梅縣腔: 台灣(四縣腔)/印尼/泰國/馬來西亞/印度

惠陽客家似粵語 學上嚟比較簡單 詞語同圍頭話/廣州話更加似
梅縣客家對粵語為母語嘅人聽落去似係粵語+普通話嘅感覺 部分詞語同閩南話一樣 但整體都係接近粵語

主要係睇你學習嘅目的 如果同番本地客家人溝通 就係惠陽腔最好 想同台灣客家人溝通就梅縣腔好啲 不過只要識其中一種口音 聽得多嘅話自然明白另一種

我好少見市面上有規範嘅客家話教學(除咗台灣學校) 如果識少少語言學規律 可以用粵語對應番客家話嘅讀音 至於讀音嘅話 係有網上字典可以查 除此之外台灣係有客家話電視台 會有少少資源同教學咁

想系統化咁學嘅話 台灣一啲本土電視台例如台視/民視會有台語教室 網上都有唔少片係教人點發音

如果覺得咁學太悶 可以聽歌或者睇台灣嘅鄉土劇(如果你頂得順

自膠咗
定你問緊台語點學

問客家
台語都學得6、7成
客家完全唔知點入手

C打本身讀linguistic or 中文？